[2018DSE]中文科討論區

大家中文範文溫成點

溫左三篇

唔使啦，作文 綜合搭救
佔分又唔係多
我背晒去考攞到嘅分都唔夠唔及溫作文嘅多

望下好去考喇 仲背

0啊

溫bio好過
7%範文

溫嚟溫好都好似溫唔哂咁 溫完啲內容走去答mock啲Lq都係得2-3/4一題

我都想溫啲x攞多幾粒星 但係唔溫範文好似又好輸蝕咁

淨係背文言字詞only content靠理解

7% 講真 溫下作文綜合好過鳩背範文

呢個真 得個30% 就算啱晒都幫唔到啲咩 更何況點會啱晒
不過重點係篇白話文已經睇唔明 文言文攞到15分以上已經好勁 如果前面30%再衰埋 真係1都有份
所以...都係要溫 唉 頭都痛埋

你範文果part攞開幾分?

未試12篇一次過做 但分開每篇做 20分都有10幾分

認真
閱讀想攞3嘅就用多d時間做mc同短答
長問題唔使答都得

吓 校內考試果陣唔考哂12篇?

我get錯以為小測😂sorry
都係衰係長問題到囉 啲語釋或者短答都ok
長問題完全唔知佢想點！！

語釋+短答狗背一定有分 但長答就睇狀態

好燥 明明識晒成篇文係講咩 但啲長問題望住都唔識做
係邊到出錯？係我溫得唔夠熟？

未温過範文

我調轉
理解完篇文去答 跟住冇乜點背啲語譯 次次都鳩譯

真係對住本書先有可能拎full

快啲去溫啦

淨係溫咗d字既解釋 寫作手法嗰d唔溫了

啲字我溫補習筆記每課50個(except詩詞) 哂時間

欣師？

反而擔心作文多啲

下
畀50個你溫

不如轉溫作文啦
攞返以前啲作文出嚟
用啲成語、標點、修辭細改篇文啦
每課50個喎，12課就600個
唉，你咁讀同溫字典冇分別

今年作文會好難

15分鐘搞掂一課啦

點解咁講

我都係

作記敍文點先可以諗扣題嘅故仔快啲

抄5**範文啲故仔再改立意

Why? Reason?

Eg?
冇補過大型補習社 唔係太識

借同學啲大型補習社補習筆記嚟參考is okay

中文想攞星，但係掛住溫bio冇理範文

我都想知有咩好題材，寫嚟寫去都係嗰幾味

靠綜合同作文啦

閱讀都好重要，唔可以失手

又係你呀絲打

中文唔係考運氣咩

閱讀同說話係嘅 作文同綜合我覺得唔算係

睇下有冇同學有呢本野借嚟睇睇

利申:唔係補佢

佢本墳場必備有講作文可以有咩idea

我問個fd借咗一本 睇兩眼就算

喺書局買？

唔係 補習筆記嚟 我都係問fd借

故事唔怕老土 最緊要立意昇華同感情寫得好

問下先 明明yy係萬人之師，點解身邊冇人補yy

下下都淨係識寫親情，題材唔夠突出上唔到爆分

見你地講緊dse 有d懷念 大家加油
利申 2015 dse 作文5* 聆聽1
唔經唔覺就year 3
今年開始多左範文其實係好左定無咁好

舊年yy有個學生寫足印嗰題講親情 拎91分

真的嗎 咁我可以放心了

睇人，攞3極咪可以靠範文吊命，但想攞5以上既又要溫多樣

我又咁睇，有咗範文總好過乜都冇得溫咁虛嘅，同埋啲範文可以做說話例子

咁好似對中文唔算特別好既人好左

以前無範文就純睇答題技巧 同你中文既底子
基本上要操paper+睇曬唔同既題型先得
就係當時呢個大環境成就左yy 蕭源呢d

所以我曾經諗一有返範文
YY呢類專教答題技巧既補習天王會唔會沒落

咁答範文嘅題目都係要技巧嘅 中文差嘅讀範文都唔見得會好得去邊啦
萬人之師點會執笠 一日仲有班人喺度追星，一日都唔會執笠

寧願冇加範文 讀到成隻狗咁

親情都可以加好多中國文化 將立意昇華

我篇篇作文都加承傳入去
呢個基本上最好用

每次學校考試 範文個part都係(三十分入面)拎得個十二三四分
但成份閱讀卷都Lv.4 up
講真啲mc 2分一題 仲有個啲咩正確錯誤未能判斷
淨係岩曬啲mc都唔少分

明白，謝謝你

萬人之師
咁又係 都要技巧既
不過有左範文個範圍收窄左
先比人感覺容易左咁

其實對中文差個d反而有利架
以前見到份野真係可能咩都寫唔出
而家有範文應該點都嘔到d野出黎

我考出面mock乜春都冇溫過49分有lv4

我炒啲劇集情節
學校mock有部分抄廣告條橋 拎5*/5**
不過個廣告好撚感動 個陣睇到喊
話說啲老師好似好受親情 感動個啲
當然啲情節唔好咁濫 啊豬啊狗都諗到個啲

寫老豆老母死係咪唔得 要正面啲

乜原來yy有教過答題技巧 失覺晒

49分Lv.4 (真心唔知
其實卷一都係睇你get唔get到篇文講乜
我就冇乜溫咩修辭
但仆街嘅係我次次劃分段落都錯撚曬
1分都冇 2018考評局岀個份模疑卷冇呢題
希望到時考都真係冇

每次溫親啲範文都唔考
冇溫邊啲就考邊啲 我溫左同冇溫有咩分別 屌

17年條分段真係極品

Reading 點先可以高啲分 平時dse卷得3～4成分

我寫過幾次都係寫老豆老母死 分數都ok喎
睇你點寫啦 唔好寫埋啲狗血情節應該還好掛

我作到一邊喊一邊作 好白痴
未感動到個老師前 自己感動左先

之前去過補徐xx，用佢教嗰啲skills作，結果我日校老師話冇我平時作咁好 日校班 old seafood睇嚟都係中意睇溏心風暴

+1 抒情七步

痴線我錯晒 今年真係咪亂嚟

我都試過寫，喺學校分數都ok，我冇喊但個老師話佢睇到想喊
好驚出到去啲marker唔like，尤其啲old seafood

淨係啱咗第一層分段 三四層錯哂

都唔知佢80幾分點得返嚟，我用抒情七步跟足嚟做，老師話情感太片面 仲有佢叫人炸中化嘢落文章，又要一大段隔硬說理，我覺得好撚突兀

真係唔知 (唔係串柒柒
由細到大 中文都唔差

平時睇得啲無聊文章多
ig都會睇啲作家嘅短文
可能好多人見到一大堆字會直接skip
但我反而又唔抗拒 真係續隻字睇
我諗首先要認真睇多啲文先(?

推ig: luke7459 台灣嘅 (有啲好狗血 有啲頗高質
仲有唔似有啲page淨係寫愛情 佢都有寫親情友情人生
作文都可以偷下橋用

仲有佢有時伏筆做得好好
寫到後面突然勁大顆洋蔥 後勁好強

有無手足教寫議論文

啲人吹到佢好神

作文真係好睇個marker
雖然係可以覆卷 但最後都係取個平均分 好唔掋

我都驚，所以想知啲穩陣啲嘅題材 尤其啲好理性嘅marker，鍾意judge啲情節

之前聽講話考評局唔recommend人寫有人死 愛情嗰啲

禁錯表情

會唔會係過於文奏奏 (?)
講真我地去考試 又唔係做作家岀書
所謂高分咪又係比普通人做得好啲啲 取材新頴之類
如果係都要成個框架好華麗太生硬 一味塞好多野落篇文
我覺得未必太過唔自然

利申 個人廢jer見解

我記得我之前寫我在痛苦之中找到快樂，我話我係林黛玉，愛上咗賈寶玉令我痛並快樂著咁
我個中文老師係幾中意我篇文，但個科主任話矛盾詞語並置唔得 夾硬俾個lv4我

多數係話 寫個啲情節係我地中學生會經歷到
父母生死 我覺得又唔會真係太過離地
當然咩愛情海枯石爛 咩看透人生個啲
十幾歲你寫岀來 實冇說服力啦

記得2015定唔知邊年個題傳統創新
如果2018岀呢題就正 開正我個範
我ies就係做器官捐贈 寫到好多資料性嘅野/好處壞處比較 (傳統: 留全屍 身體髮膚受諸父母)
另外加埋寫近年興網上掃墓 同綠色婚禮/旅行結婚
三個例子去論證

我ies都係做器官捐贈

仲有我學校阿sir好撚執著叫我地睇文個陣用螢光筆間低啲句子
eg. 用唔用色間低作者嘅感情 情節重點 修辭手法等等
雖然我地班好多人覺得好煩好多舊魚
但我就真係次次都做足 個人覺得係有啲用嘅

ps. 我係睇左文先睇題目嘅

全部5 star star

我一開始做埋啲垃圾on9題目 諗住hea左佢算
因為不嬲通識都好垃圾 加上個學校阿sir廢
之後去補習 個啊sir教我做 叫我轉題目
後尾deadline前一個禮拜 揾日坐係度6個鐘做曬成份ies

補完習由Lv.1上到Lv.4
雖然Lv.4都好垃圾 不過淨係用左半年時間 我自己覺得收貨
係學校上通識堂都唔知自己學過乜

btw ies 70幾分

有冇人己經睇完本憤場必備喇

乜真係有人會睇得晒架咩
佢今年出2本墳場必備

突然講起ies真係有血有汗 我做GM food mandatory labelling，interview要爬成座山去個農場仔，我仲要係跑條樓梯都好似就快斷氣咁嘅人，上咗山已經頂唔順瞓低咗就快心臟病發咁

痴線

你地中文sba做邊幾個單元

scan完睇唔到

不過努力真係有回報 依家諗返都好青春，不過死咗真係連dse都唔洗考

文化，新聞

我做ies係成個毒撚咁對住部電腦幾日係咁搵二手資料再整理 問卷interview都冇做
見到絲打你為左份ies咁仆心仆命真係好佩服

講緊highlight文章 關scan答案春事

冇一手資料份ies凍過水

學校教做ies嗰陣話唔洗一定要做問卷

問卷我都有做，不過個老師仲話要記名 頂佢個肺，出動到姨媽姑姐，先收到130份，求人求到成隻狗咁
上年啲LS真係唔多掂，今年補咗習雖然好好多，但係LS始終係講運氣嘅科，所以有份IES拉分會好好多
為咗入A1付出咗好多，所以一定唔可以失手 然後今年個科轉咗best 6......

你想入ot？

之前有份sample講functional constituency都冇first hand啦 咪fake人

嚇死

hku dental 6科36先夠穩，所以好大壓力，我本身唔係啲穩攞星嘅人，全部科都係坐5望*咁，搞到一個study leave爆到我成塊面都係瘡 本來白白淨

Interview, 實地考察,(網上)問卷都算係一手資料搜集

最起碼我冇見過高分sample係純二手資料 適當運用一手+二手資料論證你嘅焦點問題都係其中一個考核重要

要記名呢下好嘢
肯定你啲師兄姐做得好求其

好勁 加油呀絲打
我aim b5 27分入到乞食科已經好滿足

個老師本來唔係LS老師，只係無啦啦畀人扯咗過嚟做supervisor 好人係好人，不過一啲constructive嘅意見都冇，畀佢吹鳩脹

問題係上年出題談憤怒
今年又唔知會唔會出番d 典型議論
我支筆廢 補丫Y交文都係得lv3

27分b5都夠做啦

我一直都扮到好樂觀咁，但係我塊面嘅瘡已經踢爆咗我內裡有幾淆底 唯有頂硬上
b5 27？文科？

日校老師講笑咁話未見過有人咁想入乞食科 仲要嗰科都叫ok高分

社科？社工？

kong u?

傻仔

咁高分㗎咩
佢同我講24已經夠入
咁大鑊，如果b5 27先入到佢真係食得屎
題外話，到時入咗kong u可以做下飯腳

你之前上堂唔係話oral唔會出愛情架咩

我只係知得一堆notes 上堂無教 自己溫

已經同成班老師向考評局反映左，大家可以放心

我講拎螢光筆間篇文章 幫自己疏理文章重點喎ching
係咪有咩誤會 唔係間落答題個份卷

唔一定啫 我份野冇一手資料 但70幾分

我撞到岩嘅題目5* 5**都有機會
但如果三題都冇乜點發揮 可以極端到得翻3 4 差天共地

作文好飄忽,時高時低,好怕今次會出事...

同樣 寫作真係幾講題目運氣

重要睇marker 中文好似得paper3有實力可言

寫作唔係咁講運氣 諗唔諗到靚故仔可能影響你有冇星星 但係就算你寫小學雞故扣到題 所有關鍵詞都扣到實 就坐底5 文筆立意嗰啲更加係睇到你個人本身中文底 唔好用咩運氣搵藉口
反而綜合就真係唔知關中文咩事 好睇重考試技巧

綜合完全係機械式做法

好驚paper 1
12篇白話文x2文言文我就一定仆街死

剩低既時間只操綜合

範文完全唔掂?

我只溫閱讀理解 寫作 綜合

完全唔知文言文點算 諗緊放唔放棄呢part

文言文啲分好執過白話文

今年文言文將會難到仆街

第一年試下水溫應該唔會出得好難，大部分人呢part分差唔大
想爆綜合拉個5仔出黎

綜合可以點溫

背格式 公私函 投稿 演講辭

想問下大家係邊度可以download到12-17年卷三pastpaper？ 好多網都唔齊

12-15舊制喎

淨係搵到舊制 搵唔到近呢兩年嗰啲

讀緊中文系攞咩好

份sample卷咁撚淺
一定留曬啲難既出

預左3日狂背範文

先秦果幾篇特別難理解

綜合點上好？學校做親都係30 31 32左右，好想上星

差呢份柒嘢咋，好想中文有**

丁原巴

留名

孔子孟子莊子荀子果幾篇好撚抽象

求教pp3

Bio考成點

ok啦，正常
但係我頭痛到瞓著咗 考完之後好攰

我啲fd話考核模式/題型同以往唔同

咁你總唔能夠死背MS㗎嘛，雖然今年都係有可以背MS嘅地方
題型唔轉咪個個5**
可能因為我學校出卷專揀外國公開試/AL問題，我又覺得冇乜特別 concept都唔係深

不過算啦，唔好喺度討論，始終大家都expect係入嚟講中文嘢，考試總係有人歡笑有人愁

你啱 展望下一科

頂，all in咗bio，中文LS又食得屎 2日狂衝範文，今晚再溫下LS先
絲打都要加油

我巴打嚟 btw thanks

有J絲打 不過我都係冇J巴打

想問下到時會出幾篇？

如果有人知都幾恐怖 今年第一年出都冇得tip 溫曬佢啦 至少都要識主旨同寫作手法

硬係覺得有深淺之分...我覺得唐詩宋詞六國論出師表呢D最易...先秦幾篇最難

睇返sample paper都係識背就會識答 中學程度點會問太深 加埋今年第一年我覺得會淺啲

我都覺得係咁 唉 文言真係放棄咗

四條柱咩分？

其實文言文係淺過白話文

出7-8篇

中間兩條柱好難短期升高分，要執都執頭尾

係咪指乙部四個area?

屌我都知，我就係頭尾都唔低(經常有8/9分over 10
好想中間做好
我自己係唔識寫啲好講答題框架嘅文(中文pp3同通識就exactly係我弱點)
聆聽嚟講，我明白格式語調嗰啲要求(睇開書叫做有中文底)，但中間嗰度真係唔識跟佢要求老吹

頭尾8，9都係得30頭，咁你中間真係好唔掂下.....
照計你話你有中文底冇理由咁差㗎喎ching

所以我攞30嗰次係因為自己大意唔記得寫標題
其他卷都上過5**，穩到5㗎，係得份pp3九唔搭八
成日俾中文同通識老師話我寫得唔夠闊or具體etc

最簡單方法 不停問自己how 同why
你要令自己敍述到件事成個flow出嚟 而唔係只講頭尾
例如 專心聽書 令到成績進步
你就要寫 專心聽書>接收老師資訊>對於學科理解加深>考試能夠運用作答>成績進步
除咗扣題意識 dse考得最多其實就係呢個推論嘅概念

我一時得25-26分 一時有30分 好想再高啲 完全唔知點解咁大反差 明明寫好多嘢

平時寫幾多字左右？

Off少少topic講通識，我老師就係話我做一段argument成日做一個flow出嚟，我咁樣寫出嚟成日俾佢話我好線性同唔夠概念化

中文嘅話，我都會用下呢種方法寫，但都係俾老師話我唔夠深同廣，如果我陣間搵到我寫嘅乙部我試下po上嚟俾巴絲俾下意見

通識嘅話最好要畀多少少相關背景同概念先開始寫flow 看落去先冇咁似9up
中文乙部係咪講緊整合拓展？巴打可以po上嚟睇下 今年淨係上過丫丫堂 自修生想交流下

有冇巴打可以sd 17/16/15paper1 份ms
上網搵唔到 圖書館又比人借曬 有冇好心人幫下手

分享吓之前係學術台寫過DSE範文嘅文：
希望幫到大家啦

DSE不會教的事，荀子無可取代的勸學篇（一）

赤壁三部曲（三）：超曠懷古，冰山之顛 三讀東坡念奴嬌(赤壁懷古)

愛情愛國之爭：人生終極之尋覓 細讀辛稼軒青玉案(元夕)

易安名詞：充滿誤解的尋尋覓覓？ 研讀李清照聲聲慢

正路應該邊理解邊背篇文，但家下先開始係無可能背得完d全文
你睇d下寫作手法同主旨啦，盡量記倒幾多得幾多

廢時搵past paper咁嘥時間，我都有補佢，今晚我試下做一份佢上堂派嘅paper3再po上嚟？

好呀 我都做曬佢啲mock 我覺得都幾正 又有錄音 又有範文

其實點解你地作文卷要咁驚扣唔到題, 其實marker要判你離題佢要有好充分理由先得, 實際上好難

其實好易，因為好多人唔識睇/解題目
我考說話啲組員就係咁
青少年重視禮儀/青少年有禮儀

又或者上年條心結：「自此之後，我解開了心結」/「自此之後，我終於解開了心結」

要show比人睇自己篇文貼題唔需要每段都強調個題目
我見過有唔少好文章同考評局5級範文都係輕輕帶過, 甚至最後一段先點題
但係成篇文去睇你唔會覺得佢離題

當然，識睇題目就冇問題
唔識睇就算你段段寫「心結」二字都

取材同立意最重要，其次係文筆
其實你篇文只要有個人風格就會好impressive

完全離題就好少 但係要扣到題目每個關鍵字就唔係咁易 好似上面個巴打個例子 考生冇講到心結糾纏好耐 造成困擾 就等於冇扣到「終於」兩隻字 所以其實好多位一個唔覺意就偏咗題得lv 2or3

應該係有其他原因令佢lv 2or3, 我覺得耐唔耐呢一樣野好主觀; 如果有一件事你係好上心, 就算過一日心入面都好似過左好耐咁

審題扣題>>>>>>>>>取材、立意>>>文筆

當然你可以用其他嘅情節 但係我只係想講條題目可能一個字處理唔到可能已經足以令學生降好多個Grade

其實係 扣題真係最重要 扣到題嘅取材先係好嘅取材

大部份人其實都唔會真係離題
反而取材考到你會唔會細心觀察平時身邊既人和事
文筆就睇你中文功夫, 體現文字之美, 分5-5**就係睇呢樣

可以由31頁睇下呢篇文, 果個寫作手法真係好好

講極唔聽，你唔係考生？

我中英寫作都攞最高等級, 其實都係交流下意見同埋分享下自己經驗

佢好似去錯地方 佢po條link係中國文學 事實上dse core中文科真係唔多講究咩文字之美 咁多份paper得範文部分似學緊中文

呢個只係例子, <再沒有限期>呢一類題目中文都可以出
作文都係咁作, 扣題都係咁扣

咩年份

的確係可以出 冇人限制過hkeaa 但係睇返啲dse pastpaper通常都唔會出到咁抽象 所以日校生基本上唔會有準備同埋都唔會識作 如果咁出都會係益咗文學撚

作文題唔係不嬲都冇得準備咩
而且出題一向冇跡可尋

CE/AL年代

舊時ce嗰啲先係咁 而家dse作文全部係罐頭文嚟 篇篇文都可以用同一個敍事方式 我上年入去考條題目同再上一年基本上同一個出法

唔怪得啦
以前背景深，但唔太考審題
依家背景淺，但考審題

可能你地呢一代習慣左作文好似答essay type question咁樣
數夠point就算數

我閱讀嗰part好差 成日得三分之一分 巴絲們可唔可以比下意見 只求level3
作文就組織麻麻 冇咩靚字用 學校作嚟作去都係50分左右 都係想擺個3or4 諗住上網搵翻past paper題目 淨寫大綱 諗下啲idea咁 唔知效果點呢？

以前中文老師教作文教技巧為主, 首尾呼應,雙線記叙,留伏筆,意識流
唔怪得我睇文學果D範文會搵返以前作文既影子
可能時代真係唔同左

hkeaa要求係咁 冇辦法

攞返以前啲文出嚟
改返小學成語 初中修辭落去
Send畀老師改

依家好著重審題

而家都係要做你講既野阿
不過一般學生唔多會做姐~

呢啲而家文學先會考 中文科就算作第一題 用呢啲技巧個marker可能睇唔明

而家考中文好似考八股文咁

雙線記敘考評局有出過範文
意識流就.....高章左少少

狂人日記我都係睇左幾次先明

而家啲文好撚嘔心，啲人寫第一題一撚定先拋一抽景物描寫先，最後收尾寫下仁義寫下孝做個埋尾就得
第三題仲撚過份，啲文筆完全係通識同政府公文雜交出嚟嘅雜種 完全唔通順，係咁拋例子咩李慧詩曹星如喬布斯出嚟，忘記咗做一個完整，合邏輯，具說服力嘅argument嘅重要性

然後我都未講卷三乙部呢個大仆街中嘅大仆街

我記得同個巴打講過今晚做份卷三擺上嚟參詳鞭撻下，sorry真係冇力寫了，我溫下yy卷三嘅notes聽日再寫

諗起16題二個範文，有一篇係我在天文中找到快樂，嗰篇真係幾好睇，完全睇到嗰種熱情同赤子之心，文筆又通順，好難忘

話說你地有冇背12篇/背部分 好驚摘錄原文

仲未溫哂 死撚得

成個study leave文都未作過

you are not alone

聽天由命
有3就夠

我都係求overall中文有3

冇

見好多studygram果啲都好似背咗

唔撚背啦咁柒多
睇下啲內容同寫作手法就算

人哋望高分，高分係減少錯/失分，避免90->70
望中間/低分係要增加分，要0->60

我選擇挫作文同綜合

嗰啲乜鬼都背落肚架啦唔知以為考默書

佢地仲可以溫10幾個鐘 真係好佩服

有幾篇特別難背……

背啲關鍵嘅咪算 要摘錄原文嘅我諗唔多嘅 背下寫作手法好過啦
btw 成日都分唔到正反同對比

咪係 我都唔明啲人背曬成篇做乜
我讀文學要引文作答都唔會背曬成篇

我反而係選擇背撚哂 唔溫嗰D寫作手法
寫作手法多撚到冇可能記到 背哂即時諗算

我做pastpaper冇範文攞到**, 但我冇認真背範文，而家有啲淆

背之前係咪完全唔熟先
我覺得故仔基本上讀左三年都好熟 係啲譯字同手法無咁熟
背曬成篇文好似唔抵玩 一嚟咁多篇二嚟啲手法嚟嚟去去都係個幾種
不過可能你有so嘅 大家都唔知會點玩
中文

西山 岳陽我無背到 ，我覺得寫景好難記

但偏偏第一題跟呢啲格式係可以好高分

我反而覺得詩詞之後就係西山 岳陽最易背
其他就......

我覺得詩詞之後六國論同出師表最好記
尤其六國論d邏輯關係好緊密

覺得越多景越難入腦

要摘錄呢兩篇句子我就gg

我自己好憎嗰啲一式一樣嘅景物描寫，我會選擇係內容入面揀一啲合適嘅位描寫嚟show quali, 例如沒有手機的一天我會描寫冇手機之後嗰種心不在焉，希望可以俾marker少少唔同嘅感覺

我好憎d考生寫抒情文刻意煽情
親情友情果d睇到人骨痺

例如沒有手機的一天我會描寫冇手機之後嗰種心不在焉，希望可以俾marker少少唔同嘅感覺
咁寫會有幾唔同

係 個個講到自己幾撚後悔咁，成篇文假到仆街

佢地睇書太少，冇咩野好講取材太單一
有幾多個可以好似余光中咁講鄉土情

即係我覺得第一題通常要做到兩樣嘢，描寫同感情/反思
咁一般人會係開頭寫下咩萬里無雲啊咩夜媽媽一個睇月亮好lonely 嘆反思今日啊咩雨水滴答地落啊咁

我就會係個內文入面花多啲心機描寫一個心態啊，行徑動作，俾marker知道我唔係背一段萬用罐頭文入去考，而係入去之後諗一個切合主題嘅描寫

睇書同埋日常觀察，是但有一樣都唔會太差

冇經歷過根本好難寫到真摯嘅感情 期待中六學生寫咩微言大義係咪太過分 我覺得寫到親情或者待人處事嘅領悟已經唔錯

見到啲人打飛機笑9啲level4既人
都不失為一種娛樂

我都覺得感情可以好簡單，只要你表達得好，不落俗套，marker會睇到

你話佔得多就背姐
得個幾%
用溫範文溫x math都夠拎5了

咪就係，背完又唔係啱晒
即係所得分數<7.2%
我讀作文綜合已經夠攞返7.2分有多

班人都唔識將啲時間用落效益大嘅卷度

範文易攞分多啲喎 作文綜合知道技巧都唔一定用到 但係範文就溫咗就識 不過去到而家呢刻都係調整下心態 臨場發揮最重要

大家預備好兩個膠圈嘅耳機未

我都冇背 中間寫景嗰d希望佢唔出

依家溫陣就算

最後16個鐘

屌，自修室個個溫範文

我見到有人寫緊英文作文

即係點?唔可以有MIC?

收音機考場唔知
紅外線就話因爲驚個接收器用唔到有mic嘅，叫人預備冇mic嘅入去

+1

可以貼下作文題

大家加油
聽日做完唔好上嚟睇討論啦
好似我咁做完oral睇完仲頹

你地作文一般寫幾多字？ retaker表示功力大減 寫到1000寫唔落去

議論文高手在此 ，有野問好問

利申:8字頭

當你另外兩條題目都唔知噏乜鳩
淨返議論文可以揀
然而又諗唔到例子嘅話
可以點

大概幾多字

一般嚟講每個論點要幾多個例子支持？

左邊個種

聽過人講一篇好既議論文只需要睇頭尾兩段同每段既TS就可以估大約分數，唔知閣下有咩高見

始得西山應該係最撚麻煩一課

比喻論證都係一種論證手法

議論文要例子就緊架啦
得番議論又完全無例子嘅話
文筆就算好極我諗最最最多都係3...
所以認真答你， 等死
無其他答案

我自己千三左右
手速慢，永遠寫唔到多過千三

是咪ict巴打

臨表涕零，不知所謂

溫到想死

耳機用兩個圈個d呀，iphone samsung跟機個d唔係2圈架。

試過有d心理變態既監考捉人，同埋d人話紅外線機用兩圈好d

除咗摘錄煩d都無咩野 孔孟莊荀先on9根本一味鳩up，換入諫逐客書 過秦論果d仲學生有益

好驚聽日篇作文會變成level 1 sample

唔使驚，咁多level 1，未必揀中你嘅

我當篇文普通規規矩矩三個論點
個人認為求4就三個合理論點，姐係一論點一例子就夠
文筆好啲就上5
我自己篇文8字頭嚟講，大約一論點一語例加兩個例子，例子齊古今中外

比eaa抽中 會唔會有版權收

唔用兩圈果d可能插唔入佢果部機

無咩意見，對估分嘢完全唔認識

根據相關的考試規則，所有考生呈交的考試答卷，包括實驗考試的實驗習作，均屬於香港考試及評核局（考評局）的財產。

唔係

listening個到其實係咪插到又聽到就得 ？

日校老師好多時都係改你卷果個喎

打錯，係合理例子先峇

佢哋會開會㗎嘛

好仆街

唔可以有microphone
即係個插頭上邊得兩個圈嗰啲

冇記錯eaa冇話收音機考場係咪都一定要兩個圈 但用兩個圈最穩陣囉
你買收音機會送到兩個圈嘅比你㗎啦 仲要特登拎條有mic嘅take risk呀？

可能你指既呢一代只係呢個post 既人

無溫過

作文真係唔知點算好

I say 1234 you say 1234

最易就係作文

十二篇範文真係好撚on9，溫好耐就係為小小分

無計 你唔溫都大把人溫

溫作文就短時間多多分

唯有賭唔出其中幾篇

你第一年考係冇咁著數，冇得tip題

作文可以點溫？寫開記敍抒情

同埋範文已經偏讀左，真係好有壓力

老老竇竇 範文係佔分少 但溫咗會有好明顯嘅效果 但作文付出同努力未必成正比

咁你咪讀囉

提提你閱讀5**=寫作4

有冇人可以講下綜合個框架係點？
開首
1個整合+3托展
1整合+3托展
過渡段
1見解+論證
1見解+論證
收尾
咁樣？
功德無量

範文真係咁重要？個撚個都溫

自求多福

如果有信心作文真係高分到就得啦

2243 sba75%有冇可能overall3

佢地既心態係雖然只係佔7.x%
但係其他人都有溫，都會有個7.x%分墊低
我唔溫就無咗7.x%分
咁我唔溫咪好蝕
應該係咁

利申諗住睇下課文表解同語譯算

大grade 係計分數
你畀百分比/分數先答到你
細grade作用不大，除非全部一樣grade

作記敍文點先合格even 高分

根本就係，更可況作文拎多7分有幾難
上面條友講到全部人都唔識點溫作文咁

卷一二都近3呢

溫乜春
我校歡迎你

打開份卷
抄二十次「扣題」係張紙到

而家作文都未識果D, 唔該反省下自己六年中學中文堂做過D咩啦

sorry

去到而家 無咩好教 比d感情作啦 希望自己有相關經歷

下 唐詩宋詞唔係一出就出晒3篇架咩 咁好著數wo，果6篇應該真係至少出1篇

屌好正
btw出六國論就正，做咗好多份練習都係滿分咁上下

準備左好幾個情節 希望題目情節限制唔好太大 比我套到point

係咪第一題背形容詞 成語果d
議論背例子

sorry六國論一題都唔會出

做晒咪保你合格，想攞高分唔係咁簡單

感受點先寫得好啲

可以嘅，但都要睇返一二卷有幾近3先得，咁先知其餘三卷嘅分數救唔救到你

算係，我自己會攞啲文嚟改返成語、修辭落去

大佬呀, 感受呢家野係要發自內心架
所謂我手寫我心; 如果你連自己寫既野都唔相信點可以感動到讀者

咪傻啦，作文都係佔24%，要係24%入面拎7%講緊係要around 30分而唔係7分

明明範文係最易攞分嗰part 如果作文真係咁易溫上手就唔會年年考評局都話考生表現未如理想啦 不過如果到呢刻都冇溫過範文完全唔識嗰人真係要好好反省下高中三年做咗啲咩

唔係易唔易問題，而係佢直頭用緊raw mark 同percentage 做比較

要點做 同埋想d分點分配 例如有冇話整合一定要有幾多個point要寫 咁樣

閱讀5**=70分左右
作文5**=100分左右
講緊成績表上個分，加權完個分嚟
說又話24 24 18 14 24？
考評局話加權完會使各完以同尺度比較，差咁遠嘅？

我傻都知樣嘢
各位聰明巴絲打一定知啦

最尾係20 打錯
我真係傻得好緊要

得返咁少時間好難執你拓展同論證㗎啦，你頭尾攞幾分？如果頭尾攞到最少起碼7同7就有機

傻人又打錯字，好對唔住

我上年考 語境同另一個分(唔記得叫咩)都係攞8 成年冇做過綜合唔記得晒d野

而家越溫越驚 早啲訓好過

攞8應該唔差啦，其實拓展都係考你推論，同通識類似，要講下點解嗰舊嘢會符合到拓展既原則，上年DSE就係好似要講啲建築點樣符合到活化古蹟既原則，所以唔係得個抄字

你咪搞笑啦
有上過小卒睇分紙都知，overall grade 係睇4張卷既分，而唔係4張卷既grade,姐係你某一張卷拎接近滿分，同僅僅5**對你overall grade 係有好大影響，亦都係點解中英文會有人細grade 2333>2
所以你放棄overall 7%,就代表你要係其他卷夾埋拎番7%（記住唔係就咁張卷7%，而係佢先乘完24% 24% 18% 14%，再夾埋有7%）
簡單d講，如果範文拎接近0分，而要單靠作文卷拉番overall grade,你要拎多接近30分（106分滿分計）

的確作文一份卷可以拉到好高分 有人可以攞到80/100 閱讀就冇可能攞到呢個分數 但係呢啲都係5**嘅同學仔考慮嘅嘢 我覺得份份卷都有必要溫 你好似溫到攰喇

呢句好似係支持緊我喎，唔係計分嘅話我根本冇需要提個分數出嚟
直接講grade咪得囉

另外你從堆分紙解釋/研究到點解同grade下會出現作文加權分數會高過閱讀加權分數未？
24/24呢？

咪撚嘈早啲瞓聽日精神啲啦

有無人係呢兩日先溫？

You are not alone

你根本唔明我講緊咩
從來冇人話過作文加權分高過作文加權分呀
而係你講緊範文佔overall 7%,而你又以為作文拎多7分等於overall 7%呀
而我只係同你講緊，要係作文拎多overall 7%，要係張卷到拎多接近30分

我係想知有冇話依家邊段要有幾多個point

另外作文8字頭 有咩可以問 唔識作議論

79# 80#
79#：
分部得分之和=73+99+144+30=346
科目得分=346
分部得分之和=科目得分
80#：
分部得分之和=51+73+118+29=271
科目得分=271
分部得分之和=科目得分
證明咗大grade靠將各卷分數相加得出，再對返個分喺邊個grade嘅範圍而得出

但我唔明點解加權完竟然會咁
79#：73(P1 5**) 99(P2 5**)
80#：51(P1 3) 71(P2 3)
同grade大約相差20-30分

grade只得7級，當然會出現低分3/5**(分數>=下限)，高分3/5***(分數<=上限)
但考評局聲稱加權係統一各卷評分尺度，但24/24之比下，兩卷同grade相差20-30分
所以根本唔關考生攞嘅分係低分嘅3/5*定高分嘅3/5***
而係真正比重根本唔同

p1 100 full marks
p2 206 full marks
你話呢

出咗同一篇唔代表唔可以出同一篇嘅其他topic

呢到

我跟住佢爆高分喎

屌呢啲睇個marker口味 所以dse先會雙marker改啫

中文係加咗範文先叫做有嘢溫
冇加既話極端啲講真係可以乜都唔睇就咁去裸考

合格應該唔難 谷綜合寫作

各位早啲瞓啦 共勉之

希望聽日唔好出逍遙遊

範文比個安心自己啫 始終寫作都唔係一時三刻改變到
早啲休息 聽日加油啦

聽日考中文既早啲訓啦加油
利申2019

唔好咁諗 有時啲嘢好燈

同你一樣

+2

除左卷一之外其他卷都係接近攞2 真係自求多福
根本溫唔入腦

有冇人解答下

好驚卷一啊 上次做完補習mock得3
好驚聽日唔夠時間做又唔明篇文

聽日考嘅而家瞓啦屌你老母臭化閪

入黎求個3

你一定得！之前唔得今次會ok嘅！ ！ ！ ！

你會有

Retaker
再衰就收皮

幾多point跟錄音啦？
好似不嬲唔係fixed

你聽日考？

而家熄燈瞓

係

大不了咪tritake

咁我都係放棄 祝大家聽日好運

訓了 祝聽日大家一齊爆冷5**

各位明天加油

希望-6到有4

得作文得天下呀大家!!!唔好離題 睇清楚題目每一隻字 係每一隻字

定啲嚟 之前乜春都冇溫考出面啲mock都有4

多謝巴打
大家加油 快啲訓

其實係咪真係可以combine3年試卷

睇科，好似kong u engine咪得

睇咩u
中大最多3年
hku睇科
其他可以無限combine

見字5**

祝各位DSE fail
要做毅進仔

Add oil ar!!

連登ac真到賤到無人有

食咗屎呀！咁撚口臭

仲有幾多人溫緊書

打緊機

啱啱溫完凖備瞓 抖足精神

加油啊各位

作文細心睇每隻字，用下唔同修辭

個陣閱讀得4，靠作文拉翻高個grade

呢個真，作文其實比重高少少
肯定唔係24/24，所以唔使攞多一樣分都追到

閱讀卷100分拎開40-50幾分 大約level幾？Level 3-4??

文言文唔明真係唔明 好怯⋯⋯

作文平時都60幾分 但我唔係好寫罐頭文 marker未必buy我⋯⋯好驚

咁你收皮早抖啦

我做私補
2個學生讀到範文好熟
但我都擔心佢地乙部失手
而家入黎呢個post
即刻放鬆晒

養足精神考兩份卷！

呢個post勾起一啲當年讀中文考中文嘅回憶 原來咁快考中文，大家加油！
分享下自己經歷，個人覺得綜合係最易攞分，當年由操卷唔合格慢慢搵到技巧咁高分。
基本上聽帶嗰陣就要摩打手咁抄。
整合=照抄帶嘅內容。
拓展=根據帶嘅內容加一句起兩句止嘅解釋。
見解論證=做通識咁寫同2-3個論點。
切忌廢話，否則一定做唔切。
語境意識通常頭尾段表達到就ok
表達組織就係跟文章結構
開場白
2-3整合內容
過渡
見解論證
結論
咁樣畀分，所以唔好講咁多唔關事嘅內容，文章結構簡單清楚仲易攞分。
通常整合拓展同見解論證都係睇point比分，呢兩個高分其他兩個唔會差。
至於作文，寫開記敍文嘅最簡單，諗好mind map先，同埋落筆前確保每一題都扣題，文筆唔需要虛華，反而要誠懇真摯，最後帶出深刻嘅寓意，唔一定親情，人生道理，成長感悟等等都係好深刻嘅寓意，最理想就係可以以小見大。咁就無死喇～
祝大家順順利利

鼓吹唔溫範文啲人真係好仆街

咩作文拎多7分就補左範文個7% 呆撚左

其實兩樣溫咗都著數
同埋萬一唔好彩要retake，下年都用得返
文言白話果d範圍無限咁大就話唔抵溫姐

背剩廉頗同西山
出引文我就食屎

第一年應該唔會玩野出呢d難背既野架話

乜都未溫
背到既範文得六國論
而家通宵衝

一定難啦
Sample咁淺 一定留曬啲難既出

唔好通宵啦

中文都要通宵溫真係好on9
早啲抖好過啦
利申 16 5星星已上岸
記得飛撚哂lq 做齊文言文個part

瞓先 求個4

頂唔順訓左陣
我想講範文真係多鳩餘
次次都拉低我分

比Google map fake左
又話個半鐘 8個字已經到左

好撚驚作文

緊張到失眠
早左一個鐘到
各位加油

我屌 岩岩見到個女仔fd 佢知我考試 走黎摸我條j摸左幾秒 而家準備扯住黎考

好易 考完

屌依家考緊，斜對面個個著住黑絲，前面個個著住吊帶，好難忍

好易
利申 2017 retake

最易係今年

篇白話難到 其他偏易由其12篇

個傲嬌阿伯屌你老母

完全唔知up乜春孤獨

第一篇好撚難

還好 唔算好難

屌 易撚到

立 flag

篇文係咩嚟？

PK了

有冇人知點分段

我1-7 8-10 11-13 14-20

same

Me 1-6 7-10 11-13 14-20

我都係 但係我15-20

14婚後喎

唔識做

你地D考場有無人著奇裝異服
成日聽D人講考試總有D人著得好性感或者好奇怪咁

我呢邊D人好正常

我係用佢散步嚟分

正常

1-6 7-10 11-14 15-20呀

一樣

寫錯個驀字做暮有冇分架

屌你第一篇睇左陣先明d關係

今次分段有伏位 睇清楚7同8段係相關 講另一件事

0.5maybe

入去啦仲睇連登

監考員路過

自己學校考我坐第一個 然後班主任兼教我中文既miss企係我前面 好有壓力

陰功

白話文之前做過

fat fat

咁多年DSE今年最易

咩文？

希望英文都係

作文咩題目？

你個名

Btw 不負責任估分段：
第一部分我會填1-6

Same

份文言文YY 話今日起年容易咗

想知作文題目

出咗未？

1. 舊地重遊有感
2. 禁區
3. 談知己 或 談敵人

收皮了

出師表 師說 勸學 青玉案 都幾大路下

應該有25分or above

好易

咁多年黎最撚簡單

勸學 青玉案完全冇溫
驀寫錯字
白話文好撚難

我溫咩佢出咩

咁撚易嘅

易過晒d past paper

談知己 好易離題

閱讀發揮一般 不過作文超常發揮 希望marker鍾意

令你靦腆一臉 像櫻花萬千

呵呵～我2016分卷2233拎嗰3

算唔算有四題

屌，我11-12左

作左禁區 覺得有5
閱讀 只可以講範文太易要付出代價

有師說咩？ 點解我好似失左憶無印象

媳婦同老爺關係？
篇文1999

見到舊地重遊已經射左 早一日作過 改d野背番落去

我睇到諗起av情節

屌你老母
考評局懶撚到咁
禁區係以前會考年代嘅文學作文題目

加咗範文時間好撚鬆動 以前啱啱好 今次有15分鐘剩

下屌 咁多1-7
我覺得1-6係佢講佢成家人
7-10先係講佢孤獨

本身想寫 驚自己寫寫下變談朋友就死返去寫第一題

"禁區" 呢一題易作

揀左

我都唔撚知做咩
又結婚睇唔到又話乜愐_

我記得徐永豪講過話過渡段分上去或者分落去都得
利申 淨係補左一期就走左

分段 1-6 7-10 11-13 14-20
有無人一樣

1-6

1. 舊地重遊，看到眼前景象，難免興起一番感受。試以「重遊舊地所見有感」為題，寫作文章一篇。

2. 日常生活之中，有各種各樣的禁區。試就個人的想像或思考，以「禁區」為題，寫作文章一篇。

3. 試以「談知己」或「談敵人」為題，寫作文章一篇。

望到全翻炒

話時話 我分左13-13 係咪含得撚

我之前一早講左作文題會出文學作文果個風格
不過冇人show我

有一年好似都係

屌你
真係益撚哂讀文學嘅人
讀文學嘅朋友 學校應該會作過呢題禁區
利申上咗岸 只係覺得考評局好撚ON9

係 13-13

好出奇咩

YY: 過渡段必然歸下一結構段

誰漂亮誰便過來睡
來撫摸愛戀的廢墟
做了動作 沒有力動情 玩家不流淚
難過便隨便笑 隨便愛一夜 明日再失去
甚麼都不要再追
別衝擊這個禁區 不乾脆

一路作一路唱

你夠膽寫叫雞至算啦

1-7比較完整

仆街啦
第2題同會考文學題目exactly 一樣咁

好撚易

哇 孔明啊
不過係事後孔明

個老豆一定係傲嬌

範文掂唔掂呀

Thx

屌 d 唐詩 無出過

無溫過範文鳩寫
15分滿足了

喂作文咁易既
ps 15,16年考生

你睇返之前d post啦
我仲post左條dse文學範文

禁區如果寫踢波有冇5**?

出師表同青玉案 冇温過學校都教過啦

我第一時間都係諗足球

實有冇讀文學嘅人係度屌
第2題完全一樣

早出生真係錯，當年篇文作者都俾HKEAA吹漲

禁區用文青Style寫

終於監考完，睇番啲卷今年都幾易下
易過我當年 dse

我者個陣冇範文
中文老師都係教翻範文既野
咩出師表都有照教

一定有 我仲代入左比比既角度
禁區我話事

我諗咗好耐係1-6定1-7 最尾寫咗1-6

作文Q1寫經歷同重臨比例應該幾多?
利申寫左1:1

屌老母範文錯左題mc
錯得好戇鳩

同考官解釋咩係大小禁區越位

咁所以係1-6定1-7
我填咗1-7

4424

我填1-7
一大中文系

希望個Marker係阿迷

你寫得好咪有囉
鬼知你咩

屌你有幾多波台手足

寫小禁區同大禁區分別幾米乘幾米咁

老野通常利迷啦

最後出到黎曼聯fans

你地咁寫咪要搏marker係波台手足

文學撚充其量咪作過
即係唔會離題 有咩所謂 好處不大

我就唔信有人背文入去考

曼聯都好啲
熱狗就

作知己嗰題洗唔洗要例子

第一題應該着重新舊對比定感受
作到唔知自己寫緊咩

你字字珠機咪唔洗

做乜笑我熱狗

今年作文咁簡單既，我教緊中三學生都係作呢啲

我想講第二條係叫你思考或想象咩係禁區
寫足球果D 會變左說明咩係禁區

通常老師會拎啲勁高分嘅佳作比學生睇
文學撚通常個腦好多題材
睇過嘅過 將所有好嘅加加減減就
利申上咗岸 只係睇到為冇讀文學嘅朋友覺得不值

翻炒！

就咁說明文可能會出事

唔撚係掛 我仲寫撚咗葉鴻輝看守禁區喎

日常生活無寫？

細個同老豆著阿記波衫落街踢波得唔得？

點解分段唔係11-12

睇清楚題目啦仔...

舊地重遊好似相對易寫

我係1-7 8-10 11-13 14-20

寫說明文議論文唔用例子都幾玩命

唔記得貼barcode嘅人記得打電話

易就易，但普通中學生好難寫得好
根本冇舊地，得學校同補習社

其實係
一路寫你第一次去既時候咩感覺
同時再寫依定再去有咩感覺
應該難離題

唔敢講好撚易，不過一定唔會2

我覺得份白話文好難

重遊球場

啲12篇好撚易。。。

無錯，覺得難離題最重要

佢地今年第一年出翻應該唔夠膽出太深

揀2 寫左足球果個禁區唔知得唔得

仆街喇
作Q1寫畢業之後幾年返母校
好似離題

加一
好難
但個個都話易

大家應該死係背誦原文作答

有冇思考或者想像先

好多溫左都無得用。。論仁 孝 君子同埋逍遙遊嗰啲

3. 寫蘋果創辦人一時唔撚記得左個名寫左史提芬

白話文同文言文之前溫書都做過

希望有5**

比起第9味易好多喎

樓上有巴打話範文有出師說 但我完全無印象
除左孰能無惑 字詞解釋個孰字之外
有無巴打記得邊題係師說

份野咁易... 個curve 會唔會拉到好高

第一年唔敢溝埋黎考
下年應該會有比較題個啲

所以教育局真係好搞笑，d野兜兜轉轉，以前N咁多篇範文，後尾取消咗，而家又搞番，唔知佢想點

想問下而家仲有無奪命四式？

勁多mc送分，8分描寫手法已經穩攞

分錯段
1-2 3-7 8-13 14-20
無咗3分

淨係溫左3篇都中
合格有望了

範文都係

勿相認

我上年同前年落場得翻3式
唔再4式

勸學就多

終於打完兩份大佬

講話一犯規就要射12碼 = 觸犯禁區的懲罰

仆街啦 個分段大部份同樓上巴打既分段都唔同

分1-2就柒左少少

第9味起碼睇得明
呢篇人物關係唔知邊個打邊個

咁好好多

點解會離題 同你寫既野差唔多

睇得明關係 但唔明孤獨個位係邊
到底篇文想帶出啲乜鳩？

隨時10個有5個都寫母校

最仆街係部份正確
取消左

睇咁2次先明
但明咗之後D問題算係簡單

講真年青人有幾多重遊經歷
份母校最熱門

根本係多9餘，拎黎玩9考生

其實佢話一番感受 係咪剩係可以得一種？ 寫多個會唔會唔得
寫左懷緬過去同埋保存初心

屌
又1-6又1-7
搞到我都唔幾得自己點分

起碼易寫先，望倒個球場，諗起以前同班frd打藍球，望倒個班房，諗起大家上堂趣事，撞倒邊個邊個老師，諗番起以前d搗蛋野。再講下有d咩設施唔同多，多咗d咩，加d感慨咁

唔驚無野寫

我講番鄕下

得啦

一番可以好多

都唔係個個翻過

我自己作咗個地方出嚟
咁得唔得㗎

Q1寫左一個地方對自己好重要
跟住重遊舊地 睇住佢拆
最後昇華寫個地方雖然面目全非
但係回憶會留喺心入面
咁樣有有離題

呢個網好似係分 18-20

屌你老母考評局

我覺得冇問題
作文冇話要真

得

4分

來黎來去都係講緊個媳婦同埋老爺

比我揀舊地重遊
會揀舊時個兒時遊樂場
反映依家遊樂場冇人玩 依家啲小朋友掛住打機嗰種唏噓
marker細個點都去過遊樂場掛
個共嗚感應該會幾強

有條mc好撚弱智，對上一條lq話孤獨係生命既宿命基調乜乜柒柒，下面條mc講主題第一個答案就係孤獨係生命既宿命基調
利申冇揀

邊個知你係作呀

咁都上連登熱門最top
到底連登有幾多00後？

我覺得應該兩樣都可以

好撚耐無作文 成日寫到一半停哂手 幾經辛苦先逗到800字出黎
我第一屆考生 依家只求合格

有冇人同我一樣做第三題

即係你番到去果陣，佢係地盤清拆緊？

條女 情感唔識寫

14-20都錯？

白話文考邊篇？

嗰題我本身揀咁咗B 之後揀返呢個答案 橫掂佢係咁提呢個

雖然我覺得係伏黎

孤獨的理由

咁岩要返去
同時知佢要拆

我作97後未返過香港
二十年後重返香港 物是人非 支那入侵 物質主義 生活急速

作文離題係咪1撚硬

咁就好了
但衰在結尾唔夠時間所以有d爛尾

5**

舊地重遊 我如果唔係話2次去有唔同感受而係話去舊地有野啟發我得唔得

伏硬 利申無揀

你今次作咩？

咁寫會死

1-6 7-10 11-12 13-20

咁樣真係大撚把野寫

我揀關懷

隨時錯晒

今屆DSE加油啊

我都差不多但我有13年冇返過香港

考評局邊有咁好人show 答案

但你有冇諗到篇文係expect你係一個普通16-17歲既DSE考生

我唔想寫母校咁柒
就博一博屌柒支那 同 物質主義

2

上年有人寫自己係日軍 5**

希望你遇到好marker la

Metoo 四版都離題

C定D?
我揀關懷

同埋寫自己係楊絳

但佢係唔應該有呢個expectation

一來可以係自修生

二來你理得我幾歲，最緊要睇篇文對唔對題架姐

Same here

驚無point同例子寫 已放棄
但卷一收左皮

1,2,3 各有伏位：母校 足球 離題

佢份人沉默寡言 俾人一種好難接近嘅感覺
好比作者 即係佢媳婦第一次見佢 佢竟然完全冇招待佢
老婆又離開佢 佢個仔婚禮都唔想叫佢來
晚年只能自己一個渡過
請問邊度唔孤獨？
你睇唔出佢冷漠嘅外佢到底有幾愛佢屋企人？

好人既話就會幫你諗囉
不過一條友改幾百份會唔會幫你諗呢

行轉尖沙咀夠寫幾百字

第一人稱你地填咩
利申F T

D
利申睇唔明篇文加亂撞

母校有咩伏

作原本住日本落後小島 附近有輻射之後搬走咗 一直以為自己好憎落後嘅故鄉 之後舊地重遊 見到啲屋變曬瓦礫 好荒蕪 見到有啲人仍然肯住喺度 見到以前嘅舊屋俾紅白膠帶封住左 覺得好心痛 先醒覺原來自己仲係好愛家鄉 然後結尾決心要重建家鄉

same here

下 你有拍過施 結過婚？
食過永恆記憶丸？

屌柒支那實仆街架wo
marking 有part 叫愛國情懷
屌柒支那會仆硬街

我原本諗住講禁區講人嘅底線 但係我驚佢話我離題 同埋我冇咩貨

上年個report有讚過有一個考生寫自己死老公

冇話唔得嘅....
個人覺得冇離題就冇事

拍拖好平常姐

多人作母校，易低分
卷二marking 創新佔40%

有個咁仆街嘅marking架咩

如果睇過考評局d範文 根本會知道佢唔會因為你寫啲超出年齡嘅野而扣分 好心你唔好擾人敵啦

我知 條友應該係寫楊絳 錢鐘書

sor

公公孤獨最主因係咩

作文冇揀題號點算

去考評局個網到寫report

我就咁straight forward係諗倒唔想人地觸碰倒嘅地方，可能係悲慘經歷唔想人提咁

no.problem

我都係3
我夾硬屈咗tesla本身同愛迪生係friend嚟

有
以前中六老師提過我地一定唔好屌柒支那

未反面前咪係lor

點分開朋友同知己分別

盡快網上報告翻

有冇人寫q3?

禁區嗰題對文學撚真係好著數 就算冇作過冇睇過佳作 文學撚好習慣以實寫虛 個立意應該比你地就咁寫足球高幾班

我寫不善於與人相處

想跳樓，鬼掩眼當咗聲聲慢係青玉案，白白無咗5分

唔好屌我 因為我記性唔好
但我如果懷疑自己冇寫題號都可以寫report?

屌我寫舊地重遊鬧交有感係咪離題

自膠

係
所以下年eaa實唔敢再出

覺得炒

照報左先冇死

你有冇寫景物？齋寫人可能離

撞正親中marker就大L獲

Thanks 巴打

你驚既話
都可以問多幾個人既意見先報

第一題：
街邊太多人與車 繁華鬧市人醉夜
害怕下班等很久的車 排隊兼帶雨遮

一經信和暴雨瀉
沿著長龍又不想 貼近些
擦過的肩 發現看見 那熟悉咀臉...

尾二Long q果題？

做落唔覺有問題?

作1
寫左葵廣間漫畫人
但好似有少少離題 唉

他

唔係寫死一邊咩
你兩溝既

有寫景物
但都有5-6成鬧交， 再事段望住佢
阿屌

不過文學撚都可以臨時諗唔到意象

利申 諗唔到 作咗第一題

FF...

ff

其實2題都好著數
第一題可以照抄再見，我的遊樂場呢篇

我都係諗唔到之後寫咗第一題

我比熱鬧過後既9字頭佳作比你
睇完之後都好難寫到一樣水準啦
好關原本中文根底事
你假定左文學撚多題材 已經係底好 咁換過條咪又一樣發揮

我就係覺兩條答落都怪怪地 但唔知係咪緊張一時醒唔起

我覺得對得住良心就得
雖然你話我可以唔作
但係我都係講事實

如果因為屌柒佢而低分 咁佢係咪當張愛玲冇到？

咩寫死一邊

1-6
7-10
11-13
14-20

有無人比啲信心我

開放題無所謂啦 之前談憤怒範文都吹好多野

我喺寫朋友同知己嘅分別呢part都衰左

有無扑過野

從來真正中文同HKEAA中文係2件唔同嘅事嚟架啦
中文作文根本唔應該有框架有Marking

好好睇喎呢篇

第2題問咩 唔係好記得

即係淨係寫知己/題目另一個option

可能我錯架下

4分姐 唔好諗分段啦

把自己看得那麼高

有多聞個d岩唔岩洗

張愛玲咪又頂唔住走撚左去美國食洋腸

寫得張愛玲既立意梗係得

我攞Lv3

有寫阿... 但唔係主要篇幅..

Q3 緊係寫敵人做一個point 敵人既敵人就係朋友做一個point

我係死寫一面敵人喎
我舉啲例應該未去到知己掛....

好on9 明明連4分果條都好易 點解我地咁on9

朋友係咪真係做到中國文化之中既雙向關係？你行一步我行一步互相知曉心意，寄予完全信任毫不懷疑，再作出相應行為，做到君子和而不同之中嘅融洽先係知己
我係咁寫，用左郭嘉曹操做例
結尾寫搵到知己好似伯樂遇上千里馬咁難所以要珍惜
我係咁寫

一樣 本身我都1-7

算啦都係 好似個個都唔同答案

真？

其實問題係你寫支那入侵，太偏激，好容易賴野，希望你遇到個好marker

難到仆街
「主要」 唔知會唔會得一個答案最高分
其他得一半分

我都係關懷，覺得無理由直抄上題咁易

有冇reading文章睇

錯曬啦 因為老婆跟佬走 性生活苦悶

依啲題目唔係得一個答案架咩 ？？

認唔認真都唔好理啦炒車就唔好啦

NG T

屌我寫念故鄉之情同親情，公公因為念情搞到人生無左好多色彩，原本大好前途，因為念情搞到要去鄕下耕田，最後孤獨終老

屌 我一開頭係咁諗究竟第七段 同第十三段 擺上去定擺落去好

TT
點都二中一掛

睇hk01

FT

分段 1-7 8-13 14-17 18-20
有冇人一樣

另外作文Q1 「所見」一定要係風景？
人事變動得唔得 驚扣錯

我估得

有S喎 即係sen考生
普通人應唔會無啦啦加s玩嘢

綜合點

我就唔信邪 8年都冇無從判斷

Same 不過見咁多巴打都唔係咁分，好淆底

岩啊 好驚

有無做過12-15既卷

寫錯個闌寫點算

對唔住ching 出返去溫綜合先

我都係 寫咗蘭
好似扣0.5

好閒姐最多咪扣1分，條lq成4分

好似冇0.5扣

我頭唔係咁分

頂 睇返樣本試卷真係扣1分

佢限定咗景物

1-6，7-13，14-17，18-20

題目好似係眼前景象

Tgt

不過已經唔記得了

邊條？!

我寫左柵欄處tim la diu
1分算啦

景是包人的
YY講過

不過一定要「見」唔可以「經歷」姐係做xx事
I guess

我覺得13段尾最後一句係開啟下文

下文全部講散步既事

14段開頭句婚後我覺得已經係第二個開始

要用原文咩

Same

老爺唔撚郁
婚禮
老爺以往既事
散步

係呀 唯一一題原文

條橫線得咁短 點唔用原文

成個甲部好似得呢題畀你用原文

好伏 明明sample可以both

作咗禁區嗰條
用林源三用做例子

試擇錄有關詞句作答。

我屌你老母
我仲以為成份都唔洗用
我寫左燈火零落的地方

Yup 記住答埋驀然回首

係 全部變成譯句題

以日本名將林源三為例，⋯⋯？

散步唔係有分自己嘅疑惑 同 老爺講野令自己感概咩

迴？

大大隻字寫住摘錄原文喎清

算啦 各位 卷三救世界

屌，佔幾分......

本來寫失落 最後改左做寂寞

尋人
Aim嘅嘢好唔同嗰位巴打點

一分豪俾佢啦

景象多會形容死物好似係

傷感
無奈
感動

依樣真
好彩下邊個條唔係承上題
今年都算人道

貼中題 各位點睇

我覺得係成個望到既狀態

乜水啊你

作文第二題有冇巴打可以講下點作
完全諗唔到可以講d咩

咪對答案啦成班on9

我寫左欄

講完你會高分d咩 溫其他啦 唔好留戀

寫咸濕野 將巨龍放入禁區

我將朋友比喻野飲
知己係更就層次 比喻清水

好奇姐

最尾個幾段

今年d題目無特別？
btw個作家未死

更高

陌生算唔算心情

好似最多扣3分
重複錯嘅唔計

1-7 8-12 13-16 17-20 有冇

1-7 8-10 11-3 14-20

我寫左 衝擊 尷尬 同感動

死啦邊題係聲聲慢....
我係咪都要一齊去跳

睇到自己驚曬
都係溫埋卷三啲格式算

same 點解我可以咁蠢

我覺得1-6 同1-7 都可以

我係：1-7，8-12，13-15，16-20

最後。。

如果作文冇X題目 會唔會有人同你講或者叫你寫report
睇人講冇X 睇到自己都驚驚地

明明都有講他如何抒發
李清照女人點會用他呢

可憐
陌生
感動、欣喜
最尾多手
陌生又係on9

唔扣分㗎，加分
錯0-1 +3
2-4 +2
5-7 +1
>=8 0

16dse
考完就唔好討論溫下一科啦
討論只會影響心情
唔開心既試下試下諗下自己呢世都唔洗對住d散文文言文會開心好多

有冇人知

1-6
7-12
13-16
17-20
好似冇人一樣

咁係聲聲慢定青玉案

Me

SOS

點㗎好驚

點解媳婦同老爺都寫到咁曖昧
尾四果段開始勁似甜故開頭

我都想唔洗再掂範文呀
點知下年可能仲要用

好似同你差唔多 我第一部分係1-6

終於見到個分段係一樣

上網寫report

你再唔溫其他科下年就一定要用
都改變唔到架啦
加油

散步應該一部份吧...

同你完全一樣

都算係一種緣分

有冇人係彩虹天主教英中考？ 卷1收快咗兩分鐘 有冇人一齊report？

其實有冇限一定要寫兩個字

應該冇

溫卷三了

就咁寫兩隻字？我加左少少解釋

Thx 最後多手補咗欣喜

彩天真係好撚閪 又要人係出面等

Report 其實無咩用 你溫書啦

做乜鳩
範文最尾個條唔係剩係講那人咋咩屌

咪就係 一開始以為講勾佬
好撚on9

得個4分有咩好對
今年放得好鬆 分段唔洗段旨 分錯最多無4分
真係唔洗睇得咁重
同埋對答案真係無用，不如溫下一份卷
加油啦咁多位

其實白話文難加長加用第二人稱
個兩條難到

冇人講吓文言果篇？
最後果題大家寫乜？
我寫唔符合果段嘢

鞭屍

有唔少 人揸 本紅卜卜嘅中國護照黎考，
其中兩個仲一開考就嗌加紙

正反都得，言之成理則可

我寫符合

屌揀左Q1
寫自己條村要俾人拆左起高鐵 跟住返去懷緬下以前感傷下咁
會唔會2

屌作文易撚到痴線 禁區有象徵就一定衝上5**

解個個可唔可以粉紅細字
唔敢睇

做q1話本身有事好唔開心跟著講返到小學引起自己感受 算唔算離題

我都想知

考dse了@.@

邊位傻豬教極都唔醒

係咪得我一個覺得卷二第一題係易寫，但唔易高分?

上年問過同學,上過連登,都唔覺有人同我分段一樣
最後閱讀5**,買返份卷,分段啱左
唔洗咁擔心

我淨係講左好多野應該要順應自然，孫叔敖殺咗兩頭蛇，佢嘅本意係好因為佢想保護其他人，為免兩頭社會傷害到人先殺左佢，但如果要順應自然嘅話，佢嘅行為做法就未必適合循其方，由其道
利申：鳩Up

其實唔洗識解 你攞到篇文言想講咩美德
拎到個主旨，應該就無問題

次序係米錯左

btw唔係過來人，我都係考生
成日叫人唔好睇番題目，其實真係好難，好奇之心人皆有之
但都希望大家適可而止，睇多陣就好

一樣 話佢做錯左 應該順應天道

唔離題 4起步啦

我見有君子，命解 mc填左c

係，話咗佢逆天而行

填咗D

作文第二題
實寫以前住嗰度有工程，列咗做禁區，呀爸呀媽離婚
虛寫自己因為呀媽一句唔可以考男人而對愛情避之則吉

好有興趣睇你篇文

Dse寫愛情有啲危
不過寫得好嘅話 無人比到低分你

信住你先 求個安心

唔好擔心啦 文筆字數個啲全部都係其次
只要貼題有3，4根本好正常

一樣 我話佢做事先道義為先所以符合

但我係唔肯定有冇寫 唔係肯定冇寫
Sorry1999

冇呀
講本身唔開心
跟著比fd叫咗返小學
講見到嘅嘢
跟著lung少少小學嘅野
再講依家見到嘅嘢開解咗我加感受
好驚2都冇

有冇人作第三題我見好似好少人揀

我覺得佢唔係流於分手好sad既層次
寫得好，感情真既反而眼前一亮

其實應該係順天逆天都唔重要，作者用個兩個意見黎先破後立，最緊要都係循其道，由其方
順天係以智求之，逆天坐享其成，兩樣都唔可取

自己都唔記得冇人幫到你
驚就報定先囉

我寫第一題 啊爺死左 翻鄉下送佢

報錯左又唔會扣分既

應該好多人咁寫，睇你感情同昇華

有討論生死觀 希望唔好低分

今年閱讀真係超佛心
首先轉新模式
有範文比你執分

今年淨分段寫數字唔洗概括內容大意
錯晒都係四分

但2017年既閱讀分錯段既話
內容大意寫咩都唔比分
分段(四題各一分)
內容大意(兩題各三分)
錯晒合共十分

手足又黎分享

我幾鍾意篇文

講到好似個個讀文學嘅都好勤力好叻咁 咪又係讀科elective

綜合點溫

有冇話報咗就扣分 又驚唔報成份冇哂

文學撚易讀架咩
好似無人攞星架喎

Ng T

上年篇白話閱理易啲
今年難少少
利申：Retaker

差唔多喇
[2018DSE]中文科討論區(2)

拎硬星啦 易到咁

愛情嗰度只係講大學嗰陣有人追我，拖我隻手，然後我都係忘記唔到當年老豆對老母造成嘅傷害（比喻咗做禁區前嘅警示條），唔想好似老母咁硬闖禁區，然後受傷作為闖禁區嘅懲罰 希望掂

徐永豪邊係咁講
利申 補足全期